# 接入文档

  - [概述](#概述)
    - [商户接入步骤](#商户接入步骤)
    - [商户后台登录地址](#商户后台登录地址)
    - [平台异步通知来源IP](#平台异步通知来源IP)
    - [API域名(domain)](#api域名domain)
    - [异步通知策略](#异步通知策略)
    - [签名算法](#签名算法)
  - [API](#api)
    - [充值请求API](#充值请求api)
    - [充值异步通知API](#充值异步通知api)
    - [提现请求API](#提现请求api)
    - [提现异步通知API](#提现异步通知api)
    - [订单查询API](#订单查询api)
  - [附录](#附录)
    - [错误码列表](#错误码列表)
    - [支付类型列表](#支付类型列表)
    - [支付方式列表](#支付方式列表)
    - [银行类型列表](#银行类型列表)



# 概述


#### 商户接入步骤
- 请商户提供常用登录商户后台的客户端IP地址，只有这些IP才被允许登录商户后台
- 请向平台相关技术人员获取登录商户后台的用户名和初始密码，登录成功后请及时修改初始密码
- 请在商户后台获取商户ID和签名密钥，所有API请求使用密钥签名
- 请在商户后台配置API请求的来源IP白名单，只有来自这些IP的API请求才被允许
- 请将平台IP加入到异步通知请求中进行验证，只有来自这些IP的异步通知才被允许
- 请务必进行异步通知来源IP验证，如因没有进行异步通知IP来源验证被外部攻击造成的损失，需商户自行承担


#### 商户后台登录地址
    
    https://mch.sxhcwb.cn


#### 平台异步通知来源IP

    18.162.236.5
    18.162.143.27
    18.162.123.175
    18.162.123.212
    18.163.6.156
    18.162.156.134


#### API域名(domain)

    gateway.sxhcwb.com


#### 异步通知策略
- 订单状态为`成功`或者`失败`都会进行异步通知，异步通知可能重复推送，请自行处理重复通知可能导致的重复上分问题
- 定时通知时间间隔：30秒、60秒、1分钟、2分钟、5分钟、10分钟、30分钟
- 当异步通知次数用完后，商户可自行在商户后台的订单列表中找到对应的订单进行`补发通知`


#### 签名算法
- 先把参数字典按key的字母序列从小到大排序
- 用"="组合key和value，再用"&"组合所有的kv键值对，再追加secret_key的kv键值对
- 最后将组合的字符串进行utf8编码，转换为小写md5值
- 所有参与签名的字段值，字符串不能为空，数值不能为0
- python3示例代码：

        >>> import hashlib
        >>> secret_key = "jBeyka%JbTuP_t#A1rx3SqpL*7XiIfNQ-oms&C925OUG)K+h(=w8^cFldEZ4RMW!"
        >>> params = {"zzzz":341432141243,"xxxx":"234113412","yyyy":"中文","ffff":34143.2141243}
        >>> keys = sorted(list(params.keys()))
        >>> raw_str = '&'.join(["=".join(map(str, [k, params[k]])) for k in keys])
        >>> raw_str += '&secret_key=' + secret_key
        >>> print(raw_str)
        ffff=34143.2141243&xxxx=234113412&yyyy=中文&zzzz=341432141243&secret_key=jBeyka%JbTuP_t#A1rx3SqpL*7XiIfNQ-oms&C925OUG)K+h(=w8^cFldEZ4RMW!
        >>> utf8_bytes = raw_str.encode('utf8')
        >>> print(utf8_bytes)
        b'ffff=34143.2141243&xxxx=234113412&yyyy=\xe4\xb8\xad\xe6\x96\x87&zzzz=341432141243&secret_key=jBeyka%JbTuP_t#A1rx3SqpL*7XiIfNQ-oms&C925OUG)K+h(=w8^cFldEZ4RMW!'
        >>> sign = hashlib.md5(utf8_bytes).hexdigest()
        >>> print(sign)
        451eba640211f1552bb5f58a8caa56dc


# API

### 充值请求API

用户发起充值请求

> URL: https://{domain}/api/gateway/v1/deposit/request
>
> Method: POST
>
> Content-Type: application/json; charset=utf-8

##### 请求参数：

| 字段名  | 类型 | 必填  | 参与签名  | 说明  |
|---|---|---|---|---|
| sign  | string  | 是  | `否`  | 签名  |
| merchant_id  | integer  | 是  | 是  | 商户ID  |
| amount  | string  | 是  | 是  | 充值金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| mch_tx_id  | string  | 是  | 是  | 商户订单号，最大128个字符  |
| payment_type  | string  | 是  | 是  | 支付类型，参考文档尾部的“支付类型列表”  |
| payment_method  | string  | 是  | `否`  | 支付方式，参考文档尾部的“支付方式列表” |
| notify_url  | string  | 是  | 是  | 异步通知URL  |
| user_id  | string  | 是  | `否`  | 用户ID，最大32个字符，不参与签名  |
| user_ip  | string  | 是  | 是  | 用户客户端IP  |
| result_url  | string  | `否`  | `否`  | 充值结果展示的重定向URL，根据通道的实际情况决定是否跳转  |
| extra  | string  | `否`  | `否`  | 透传数据，在异步通知里面传回  |


例子数据:

    {
      "sign": "string",
      "merchant_id": 200,
      "amount": "500.34",
      "mch_tx_id": "string",
      "payment_type": "ZHIFUBAO",
      "notify_url": "https://google.com",
      "user_id": "999",
      "user_ip": "192.168.1.1",
      "result_url": "https://google.com",
      "extra": "string"
    }

##### 响应参数：

| 字段名  | 类型 | 必填 | 说明  |
|---|---|---|---|
| redirect_url  | string | 是  | 支付跳转URL  |
| valid_time  | integer | 是  | 订单有效时间，单位秒 |
| sys_tx_id  | string | 是  | 平台订单号，最长32位字符串 |
| mch_tx_id  | string | 是  | 商户订单号，最大128个字符 |

例子数据：

    {
      "error_code": 200,
      "message": "请求成功",
      "data": {
        "redirect_url": "https://google.com",
        "valid_time": 1800,
        "sys_tx_id": "string",
        "mch_tx_id": "string"
      }
    }


### 充值异步通知API

该接口需商户实现给平台调用

> URL: 充值请求中的notify_url
>
> Method: POST
>
> Content-Type: application/json; charset=utf-8


##### 请求参数：

| 字段名  | 类型 | 必填  | 参与签名  | 说明  |
|---|---|---|---|---|
| sign  | string  | 是  | `否`  | 签名  |
| merchant_id  | integer  | 是  | 是  | 商户ID  |
| state  | string  | 是  | 是  | 状态，成功: SUCCESS, 失败: FAIL，如有其它状态请不要修改商户订单状态，直接返回错误给平台  |
| amount  | string  | 是  | 是  | 充值金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| tx_amount  | string  | 是  | 是  | 实际交易金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| mch_tx_id  | string  | 是  | 是  | 商户订单号，最大128个字符  |
| sys_tx_id  | string  | 是  | 是  | 平台订单号，最大32个字符  |
| extra  | string  | `否`  | `否`  | 透传数据  |

例子数据:

    {
      "sign": "string",
      "merchant_id": 200,
      "state": "SUCCESS",
      "amount": "500.34",
      "tx_amount": "500.34",
      "mch_tx_id": "string",
      "sys_tx_id": "string",
      "extra": "string"
    }


##### 响应格式json：

如果商户认为`不需要`平台继续通知，返回`error_code等于200`，平台将停止发送通知，跟通知状态state是SUCCESS还是FAIL没有关系；  
如果商户认为`还需要`平台继续通知，返回`error_code不等于200`，平台将按异步通知频率进行重试通知，直到重试次数用完；  
当商户响应异常(如http状态码非200、响应内容不是下列`json`格式)也会重复通知。

    {
      "error_code": 200,    # 必填
      "message": "请求成功", # 可选填
    }



### 提现请求API

用户发起提现请求

> URL: https://{domain}/api/gateway/v1/withdraw/request
>
> Method: POST
>
> Content-Type: application/json; charset=utf-8

##### 请求参数：

| 字段名  | 类型 | 必填  | 参与签名  | 说明  |
|---|---|---|---|---|
| sign  | string  | 是  | `否`  | 签名  |
| merchant_id  | integer  | 是  | 是  | 商户ID  |
| amount  | string  | 是  | 是  | 充值金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| user_fee  | string  | 是  | `否`  | 扣用户的手续费，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数。如果没有扣手续费的需求，传0即可。|
| mch_tx_id  | string  | 是  | 是  | 商户订单号，最大128个字符  |
| notify_url  | string  | 是  | 是  | 异步通知URL  |
| bank_type  | string  | 是  | 是  | 银行类型，参考文档尾部“银行类型列表”  |
| card_no  | string  | 是  | 是  | 收款卡号  |
| account_name  | string  | 是  | 是  | 收款人姓名  |
| province  | string  | 是  | 是  | 省份名称  |
| city  | string  | 是  | 是  | 城市名称  |
| branch  | string  | 是  | `否`  | 支行名称  |
| user_id  | string  | 是  | `否`  | 用户ID，最大32个字符，不参与签名  |
| user_ip  | string  | 是  | 是  | 用户客户端IP  |
| extra  | string  | `否`  | `否`  | 透传数据，在异步通知里面传回  |


例子数据:

    {
      "sign": "string",
      "merchant_id": 200,
      "amount": "500.34",
      "mch_tx_id": "string",
      "notify_url": "https://google.com",
      "user_id": "999",
      "user_ip": "192.168.1.1",
      "bank_type": "ZHONGGUO",
      "card_no": "93838294912",
      "account_name": "张三",
      "branch": "中国银行深圳支行",
      "province": "广东省",
      "city": "深圳市",
      "extra": "string"
    }


##### 响应参数：

| 字段名  | 类型 | 必填 | 说明  |
|---|---|---|---|
| sys_tx_id  | string | 是  | 平台订单号，最长32位字符串 |
| mch_tx_id  | string | 是  | 商户订单号，最大128个字符 |

例子数据：

    {
      "error_code": 200,
      "message": "请求成功",
      "data": {
        "sys_tx_id": "string",
        "mch_tx_id": "string"
      }
    }



### 提现异步通知API

该接口需商户实现给平台调用

> URL: 提现请求中的notify_url
>
> Method: POST
>
> Content-Type: application/json; charset=utf-8


##### 请求参数：

| 字段名  | 类型 | 必填  | 参与签名  | 说明  |
|---|---|---|---|---|
| sign  | string  | 是  | `否`  | 签名  |
| merchant_id  | integer  | 是  | 是  | 商户ID  |
| state  | string  | 是  | 是  | 状态，成功: SUCCESS, 失败: FAIL，如有其它状态请不要修改商户订单状态，直接返回错误给平台  |
| amount  | string  | 是  | 是  | 充值金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| tx_amount  | string  | 是  | 是  | 实际交易金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| mch_tx_id  | string  | 是  | 是  | 商户订单号，最大128个字符  |
| sys_tx_id  | string  | 是  | 是  | 平台订单号，最大32个字符  |
| extra  | string  | `否`  | `否`  | 透传数据  |

例子数据:

    {
      "sign": "string",
      "merchant_id": 200,
      "state": "SUCCESS",
      "amount": "500.34",
      "tx_amount": "500.34",
      "mch_tx_id": "string",
      "sys_tx_id": "string",
      "extra": "string"
    }


##### 响应格式json：

如果商户认为`不需要`平台继续通知，返回`error_code等于200`，平台将停止发送通知，跟通知状态state是SUCCESS还是FAIL没有关系；  
如果商户认为`还需要`平台继续通知，返回`error_code不等于200`，平台将按异步通知频率进行重试通知，直到重试次数用完；  
当商户响应异常(如http状态码非200、响应内容不是下列`json`格式)也会重复通知。

    {
      "error_code": 200,    # 必填
      "message": "请求成功", # 可选填
    }




### 订单查询API

商户发起订单查询

> URL: https://{domain}/api/gateway/v1/order/query
>
> Method: POST
>
> Content-Type: application/json; charset=utf-8

##### 请求参数：

| 字段名  | 类型 | 必填  | 参与签名  | 说明  |
|---|---|---|---|---|
| sign  | string  | 是  | `否`  | 签名  |
| merchant_id  | integer  | 是  | 是  | 商户ID  |
| sys_tx_id  | string  | 是  | 是  | 平台订单号，最大32个字符  |
| timestamp  | string  | 是  | 是  | 当前时间戳(如：1575365927)  |


例子数据:

    {
      "sign": "string",
      "merchant_id": 200,
      "sys_tx_id": "string",
      "timestamp": "1575365927"
    }


##### 响应参数：

| 字段名  | 类型 | 必填 | 说明  |
|---|---|---|---|
| merchant_id  | integer  | 是  | 商户ID  |
| state  | string  | 是  | 状态，成功: SUCCESS, 失败: FAIL，如有其它状态请不要修改商户订单状态，直接返回错误给平台  |
| amount  | string  | 是  | 充值金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| tx_amount  | string  | 是  | 实际交易金额，单位“元”，必须是整数或浮点数字符串，最多保留2位小数  |
| mch_tx_id  | string  | 是  | 商户订单号，最大128个字符  |
| sys_tx_id  | string  | 是  | 平台订单号，最大32个字符  |

例子数据：

    {
        "merchant_id": 200,
        "amount": "500",
        "tx_amount": "500",
        "mch_tx_id": "M5753628971378411575362897",
        "sys_tx_id": "E57536289735577500002268",
        "state": "SUCCESS"
    }



# 附录

### 错误码列表

    {
      "error_code": 1000,
      "message": "请求参数错误"
    }

    {
      "error_code": 10000,
      "message": "IP不在白名单内"
    }

    {
      "error_code": 10001,
      "message": "签名校验失败"
    }

    {
      "error_code": 10002,
      "message": "无可用通道"
    }

    {
      "error_code": 10003,
      "message": "充值发起失败"
    }
    
    {
      "error_code": 10004,
      "message": "提现发起失败"
    }

    {
      "error_code": 10005,
      "message": "订单不存在"
    }

### 支付类型列表

    {
      支付宝: ZHIFUBAO,
      微信: WEIXIN,
      银联: YINLIAN,
      云闪付: YUNSHANFU,
      银行卡: BANKCARD,
      微信固额: WEIXIN_FIXED,
      支付宝固额: ZHIFUBAO_FIXED
    }


### 支付方式列表

    {
        支付宝H5: ZHIFUBAO_H5
        支付宝扫码: ZHIFUBAO_SAOMA
        微信H5: WEIXIN_H5
        微信扫码: WEIXIN_SAOMA
        银行卡转银行卡: BANK_TO_BANK
        支付宝转银行卡: ZHIFUBAO_TO_BANK
        微信转银行卡: WEIXIN_TO_BANK
        银联快捷: YINLIAN_KUAIJIE
        银联扫码: YINLIAN_SAOMA
        云闪付: YUNSHANFU
    }


### 银行类型列表

    {  
       中国银行:ZHONGGUO,
       中国工商银行:GONGSHANG,
       中国建设银行:JIANSHE,
       中国农业银行:NONGYE,
       中国邮政储蓄银行:YOUZHENG,
       招商银行:ZHAOSHANG,
       浦东发展银行:PUFA,
       中国民生银行:MINSHENG,
       深发/平安银行:PINGAN,
       华夏银行:HUAXIA,
       中信银行:ZHONGXIN,
       中国光大银行:GUANGDA,
       兴业银行:XINGYE,
       广发银行:GUANGFA,
       中国交通银行:JIAOTONG
    }
